羅致光(IQ160)：新工會申請有1607宗，四月可完成60宗，已增加12倍的人力處理

鄭泳舜議員的提問和勞工及福利局局長羅致光博士的書面答覆：

勞工處已透過內部調配，安排額外人手，包括11名勞工事務主任職系及一名文書職系的職員，協助處理新職工會登記申請及相關工作。截至二○二○年三月底，正在處理中的新職工會登記申請有1 607宗。因應職工會不同的章程、宗旨、規模、擬用的名稱、發起人的資格、會員行業及／或職業情況，以及所提交的文件是否齊備等，登記局處理每宗新登記申請所需的時間不盡相同。就上述1 607宗正在處理的申請，登記局期望在四月可另外完成約60宗登記申請，其餘申請將隨後陸續處理。

羅致光：新職工會的登記浪潮
2020年4月12日

請12個人就12倍人力
即係以前得一個人做？

搞工會，基本都係ff勞工界功能界別嗰 立法會三席，選委六十席

但核彈位在於........

咁現有工會呢：

僱員工會 866

工會，都要再登記先係勞工界選民嘅

除咗登記新工會之外，拉攏呢啲「獨立工會選民」、仲有現有未登記選民工會都好重要嘅

職工會登記局咁少人

國際聯繫科、發還產假薪酬籌備辦事處 lv

隔離 法定最低工資科 補充勞工科 幾疊馬

ff系列 - 想搞工會

部份新工會申請派系分析

戴耀廷：「因為12個月嘅規則，即使我哋好多人登記、好多新工會成立都好，都未必可以趕得切選委，我喺呢點上面悲觀少少。」

「取得工會資格都唔係咁straightforward，中間個過程佢（職工會登記局人員）會問你好多嘢，所以如果佢處理緊，你可以想像5月之前，能夠處理晒呢600幾個個案嘅機會率唔係好高。」

去年全年共有25個工會完成登記，已按年翻倍，差不多是2017年及2018年的總和。而今年首兩個月完成登記的工會已有39個，比去年全年增56%。職工會登記局在今年3月及4月可以處理多少宗工會申請，成為勞工界能否「翻盤」的關鍵。

公墓員好黃系列🚬

羅致光blog

把2019冠狀病毒病列為職業病
2020年4月19日

綜合社會保障援助計劃與失業
2020年4月26日

ff系列 - 隔離檢疫期間有糧出

羅致光由小學至中學的課餘時間都是閱報，更「刨馬經」分析資料，贏過180倍大冷；又試過自行編寫運算程式，由電腦系統玩了幾萬鋪「21點」，得結果是過澳門勿玩21點。

羅致光讀至中五時家裏才有電視機，故小學到初中的課餘時間，大都用來閱報，由日報到已走進歷史的晚報，統統不會錯過：

讀書時代的羅致光，經常「刨馬經」，每次賽馬後，更認真到有一本「數簿」，與專業馬評人「較技」，年底結餘，看自己與馬評人之間，那個眼光更加獨到。

他會看晨操狀態、騎師和練馬師的表現再作分析，贏過180倍大冷，也試過年結跑贏專業馬評人，

大學主修經濟與統計的羅致光，1976年畢業後第一份工作，是在匯豐銀行當程式編寫員，結果一做3年。有次去澳門，好多人會玩21點，他乾脆先寫個程式計一計，經過分析不同組合，電腦自動系統玩了幾萬鋪，結果印證入賭場「十賭九輸」原來有根據，

做了3年程式編寫員後，他決定重返校園，轉讀社工，從事社會政策研究，因為相信所投入的時間會有更加大的社會效益。這次一做30多年，直至加入政府。

憲報刊登於 2020 年 04 月 24 日 星期五 第 24 卷第 17 期 - 政府公告

一定要去拉攏架啦
靠新登記呢啲唔夠㗎🚬

簡單粗暴去搵工會派系嘅方法

1.喺工聯會/勞聯/職工盟 名單度睇吓有冇佢
2.睇憲報講佢嘅登記地址
有啲地址係 工聯會/勞聯/職工盟 會址就知咩事
3.睇吓有冇Facebook專頁，睇吓內容講咩啦
4.係各種聯署名單度睇吓有冇佢
5.如果登記地址係住宅或者不知名工廈嘅話，就要去花心思查冊了🚬

成個局個個都係助理局長
應該淨係得嗰個高級文書主任要做嘢

勞工福利 = 得個名

5月4號公務員正常上班

5月2號前選委工會登記限期完撚咗啦

當咗工會係condom都不如咁多年
依家想追都追唔切啦

職工盟係咁多屆都冇搵人去選
今次都係好遲下先開talk教人組工會

好出奇呀？
不嬲好多野都係得1個做

職工盟：唔夠票不了
兩登仔：泛民不了鳩做不了功能組別不了
泛民：功能組別？選委？hea做啦
黃絲：咩嚟㗎？有冇人教我呀？全世界同我入嚟！
港豬：工會？會唔會比老細炒㗎？

個責任係全部人有份做成
講真我唔覺得選委追得切 不過而家乜都要盡做嘅

鬼叫以前冇人理咩

留名

12個人，一個月先做到60單
成班社會垃圾嚟

得一條友嘅話佢舊年都幾勁

1 人 變 12人
12倍

網站平台「七起」主張「簡易組齊7人開工會」，於2月底成立，有份構建平台的Red（化名）向本報透露，至今平台共有136個工會已提交申請，涵蓋文員、金融、外賣等行業，但至今仍未有工會成功刊憲。

呢樣野係兩向既
好多人都係上年反送中果時醒覺,包括黃藍陣營,所以多左好多人做選民
之後泛民上年就因為區選只係識叫人就咁做選民,冇咩提過功能組別,其實連登上年已經有人提過
到左今年立法會選舉,多左人開始研究功能組別,泛民先搵人幫手開talk講點搞工會,搵埋義工幫手登記功能組別等等,而且職工盟仲係堅持舊有個套唔會為選舉而組工會,所以宜家大多數工會都係素人去搞
分分鐘即使夠工會數目,職工盟都係唔會派人去選

個問題咪喺度囉
個責任大家都有份做成點
遲到2020先捨得做/放低啲無謂標準
又用哂allin or Nothing嘅心態 好似得一條路咁 到時唔得就直接散水就大鑊啦

職工盟而家都有收錢借地址㗎

btw
見到有機會你慌冇人去咩
諗計夾埋過一半全取啦（雖然我覺得今年冇得搞 出年都好微）

一個都唔得就好笑

我算唔算打破咗cctai無謂幻想⋯⋯
冇人入嚟⋯⋯

咁又唔會既,至少本身35+係冇計埋勞工界果3席入去
不過都希望職工盟今屆就算冇咩勝算都派下人去選下勞工界,唔好比親中派咁易拎到呢3席

你成日係開係體育台,時事台班人邊會理你

IQ160嘅羅哥去到波台會唔會俾人當狗撚

block咗你....

孫ching咁長

sorry

唉

冇人理

弱智光

收皮！

「七起」至今仍未有工會成功刊憲。

咁遲先七起

之前見有人討論刊憲前"運作"算唔算運作緊

職工盟打從心底裏唔認同搞薑屍工會既
但如果過半 肯定又出黎收割

有心拖姐
我二月入左個 到依加都冇回音

Suppose 算 不過行政手段點演繹都得架啦

太遲啦

現有工會：866
已登記勞工界選民工會 : 672

據了解，成功在5月2日前登記的工會，均在1月中旬遞表申請。而職工會登記局在去年6月至上月26日處理中的新工會申請，則有2,669個，當中有2,130個於今年3月及上月（至26日）前申請。

2月仲七起 柒頭皮

雖然經過反送中一役，港人對政治的覺悟較以前提升，至於較難動員黃絲投身工運的原因，鄭不諱言指基於資金、程序、時間、難以兼顧家庭及工作等種種原因，「大家未必肯做」，就如過去2015年或之前的區議會選舉，泛民主派亦難以召集大量參選人達至「每區一泛民」的局面。

對於去年區議會選舉大勝，不少人希望今年9月黃營可再創奇蹟，劍指「35+」，鄭指由於立法會不同於區議會，並非以單議席單票制選出議席：「個要求係好高，但大家總要盡力而為，我哋每個人都有道氣……而係我哋真係覺得，人哋咁樣鎮壓我哋，我哋要抗爭、做啲嘢。」希望9月有奇蹟再次發生。

𠵱家應該有至少一個七起工會成功刊憲

有冇cctai會睇憲報？

咩叫種票？工聯會話比你聽咩叫種票！

已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港鮮活冷凍食品業職工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港城巴職員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定申請登記。
港九貨運職工會
地址：九龍觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D 室登記。
已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定予以登記。
政府合約員工工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
已於 2020 年 4 月 22 日根據該條例的規定予以登記。
政府工程人員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室

九巴前線車長工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
香港龍運職員總會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室
新巴車長互助工會
地址：觀塘敬業街 59 號敬業工廠大廈 12 樓 D9 室

香港地盤機械設備操作及金屬維修人員工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心

香港地盤舖瓦工工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心

已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港建造業油漆從業員工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心
已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港建造業扎鐵工匠工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心
已於 2020 年 4 月 22 日根據該條例的規定予以登記。
香港地盤釘板木工工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心
已於 2020 年 4 月 1 日根據該條例的規定申請登記。
香港地盤混凝土修補工工會
地址：九龍深水埗麗閣邨麗菊樓地下 133–138 號建造業關懷基金綜合服務中心

工聯會

已於 2020 年 4 月 20 日根據該條例的規定申請登記。
港式茶餐廳水吧員工職工會
地址：九龍旺角通菜街 153–159 號華鴻大廈 1 字樓 B 座
已於 2020 年 4 月 24 日根據該條例的規定申請登記。
港式茶餐廳樓面職工會
地址：九龍旺角通菜街 153–159 號華鴻大樓 1 字樓 B 座

已於 2020 年 4 月 16 日根據該條例的規定予以登記。
香港建造業雜務僱員協會
地址：九龍佐敦上海街 28 號恆邦商業中心 1602 室
已於 2020 年 4 月 17 日根據該條例的規定予以登記。
香港建造業運輸職工會
地址：九龍佐敦上海街 28 號恆邦商業中心 1602 室
已於 2020 年 4 月 17 日根據該條例的規定予以登記。
香港建造業項目管理職工會
地址：九龍佐敦上海街 28 號恆邦商業中心 1602 室

越洋億科奇有限公司

例如？

工聯會

嘩，吊
咁明顯

亞洲創意教育學會?卓遠企業服務?

查唔到

已於 2020 年 4 月 21 日根據該條例的規定予以登記。
香港自動化設備職工協會
地址：香港新界大埔舊墟直街 22-28 號順景樓 16B

已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定予以登記。
香港保安護衛員及安防系統職工總會
地址：香港中環金鐘道 95 號統一中心 31 樓 B 室

已於 2020 年 4 月 22 日根據該條例的規定予以登記。
玩具製造業僱員工會
地址：荃灣沙咀道 57 號荃運工業中心二期 20 樓 E07 室

已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定予以登記。
航空資訊科技職工會
地址：屯門泥圍 165 號地下

已於 2020 年 4 月 23 日根據該條例的規定予以登記。
香港金融業文職專業人員協會
地址：香港灣仔謝斐道 414 至 424 號中望商業中心 6 樓 6B01 室

職工盟

無國界社工有限公司

2016年勞工顧問委員會僱員代表選舉 - 選舉單位名冊

好表，紅工會地址

即係原本人手一個月先搞得5單申請
1607宗要成年黎處理

冇既 唔通唔試吖

你同啲熱狗白兵講

由新登記的工會地址所見，30個新工會地址與工聯會有關，包括為工聯會屬會及工聯會地區服務處；另有10個地址與勞聯相關。觀塘敬業工廠大廈12樓D9室（又稱KY09室）單位有19個工會登記

1209 Council And Community Professionals Union
議會及社區專業人員協會
2010 3

三人工會